%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[11pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a6paper, margin=1.0cm]{geometry}
\usepackage{tabularx}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\section*{À faire dans la partie exercices}

Exercices du chapitre 6 du manuel :
  exercice \textbf{49} (ne faire que la question 1) ;
  exercice \textbf{56} (questions 1 et 3) ;
  exercice \textbf{57},
  exercice \textbf{53}.

\subsection*{Corrigés}

\setcounter{exercice}{48}
\begin{exercice}
  $\vecteur{AC}\coord{-4}{1}$ ;
  $\vecteur{DE}\coord{-1}{-2}$ ;
  $\vecteur{FG}\coord{2}{-3}$ ;
  $\vecteur{LK}\coord{2}{1}$ ;
  $\vecteur{OB}\coord{3}{2}$ ;
  $\vecteur{b}\coord{-4}{-1}$ ;
  $\vecteur{d}\coord{0}{-2}$ ;
\end{exercice}

\setcounter{exercice}{55}
\begin{exercice}~
  \begin{enumerate}
    \item Pour que $EFGH$ soit un parallélogramme, il suffit que les vecteurs $\vecteur{EF}$ et $\vecteur{HG}$ soient égaux. On a :
      $\vecteur{EF}\coord{x_F-x_E}{y_F-y_E}
      =\coord{8-2}{-1-\left( -1 \right)}
      =\coord{6}{0}$
      et
      $\vecteur{HG}\coord{x_G-x_H}{y_G-y_H}
      =\coord{10-4}{3-3}
      =\coord{6}{0}$.
      Donc $\vecteur{EF}=\vecteur{HG}$, et le quadrilatère $EFGH$ est un parallélogramme.
    \item En appliquant la même méthode, on trouve que $\vecteur{EF}\coord{-1}{3}$ et $\vecteur{HG}\coord{1}{-3}$, donc les coordonnées sont différentes, et $EFGH$ n'est pas un parallélogramme.
    \item En appliquant la même méthode, on trouve que $\vecteur{EF}\coord{2,98}{-3,06}$ et $\vecteur{HG}\coord{3,12}{-3,38}$, donc $EFGH$ n'est pas un parallélogramme.
    \item En appliquant la même méthode, on trouve que $\vecteur{EF}\coord{11}{0}$ et $\vecteur{HG}\coord{11}{0}$, donc $EFGH$ est un parallélogramme.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  \begin{enumerate}
    \item En utilisant la même méthode que dans l'exercice précédent, on trouve que $\vecteur{AB}\coord{8}{1}$ et $\vecteur{DC}\coord{8}{1}$, donc $\vecteur{AB}=\vecteur{DC}$, et $ABCD$ est un parallélogramme.
    \item \emph{Ne pas faire cette question.}
    \item Pour que $C$ soit l'image de $E$ par la translation de vecteur $\vecteur{DA}$, il faut que $\vecteur{DA}=\vecteur{EC}$. Or $\vecteur{DA}\coord{1}{-4}$ et $\vecteur{EC}\coord{1}{-4}$, donc $\vecteur{DA}=\vecteur{EC}$, et le point $C$ est bien l'image de $E$ par la translation de vecteur $\vecteur{DA}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\setcounter{exercice}{52}
\begin{exercice}
  \begin{enumerate}
    \item On veut que $\vecteur{u}=\vecteur{v}$, donc que leurs coordonnées soient égales. On a donc : $-3=x-6$ et $5=y+9$, et donc $x=3$ et $y=-4$.
    \item On veut que $\vecteur{u}=\vecteur{v}$, donc que leurs coordonnées soient égales. On a donc : $11=2x+5$ et $-13=3-2y$, et donc $x=3$ et $y=8$.
    \item On veut que $\vecteur{u}=\vecteur{v}$, donc que leurs coordonnées soient égales. On a donc : $-3x-2=5x-10$ et $5=5$ (cette dernière équation, sur les ordonnées, est donc inutile), et donc $x=1$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
